財經名人 涉誤導人買Bitcoin礦機 受害者投資逾6萬 「每日挖得幾蚊」

2018年07月24日

財經名人 涉誤導人買Bitcoin礦機
受害者投資逾6萬 「每日挖得幾蚊」

■Charlyne（左）及Pandora（右）疑被誤導購入比特幣礦機。

【本報訊】一批港人出席比特幣（Bitcoin）相關分享會後，疑被知名講者誤導下簽訂投資協議書，每人涉及金額最少約6萬多港元，部份受害人昨報警求助。被指誤導受害人的財經界名人潘啟才卻稱：「我自己都買咗過百部，一齊輸緊。」

記者：李雨夢

5名受害人日前向《蘋果》控訴，指去年12月出席「騙局式回報分享會之Bitcoin礦機」分享會，主講者潘啟才與袁曉桐（筆名驍騰原）在會上推介放置於四川的「螞蟻礦機S9」時，涉隱瞞礦機的不利因素，如挖到比特幣的難度會隨時間上升。其中受害人Charlyne（化名）憶述，兩名講者明言礦機每天平均收益約245人民幣（約288港元），回本期約4個月。

潘啟才：我都買咗過百部

受害人Pandora（化名）續指，分享會後，有職員即場提供與Fifth Elements Limited的投資協議書，「佢（講者）喺個會上營造一機難求嘅氣氛，當時真係好多人信任佢，即場排隊簽合約，但就完全冇講解過份合約」。Pandora稱本身是袁曉桐投資班學生，當初簽約投資礦機是基於對講者的信任，不虞有詐。

上述礦機每部索價3萬多港元，最低消費購買兩部。據了解，約50人即場買機，有人買了5部。Charlyne又指，回報與講者所指的相距甚遠，「2月先開機，第一日已經得50幾蚊收益，到𠵱家得番每日幾蚊」，過去半年回報合共只有約3,000港元。該批礦機又曾於3月及6月因停電而兩次熄機，始有機主察覺不妥。

潘啟才回覆《蘋果》稱上述合約屬期貨合約，遇上比特幣今年大幅貶值，「同埋市場突然湧現嘅大量礦機，變相每個人挖到嘅機會都減少咗，我自己都買咗過百部，一齊輸緊」。袁曉桐則聲稱在分享會上曾說明投資礦機的難度及風險，「唔會冇講，比特幣價格跌唔係我控制到」。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，礦機涉及複雜運算程式，一般市民不易理解，「投資礦機係要計數，一定要有好好嘅認知先，唔好人哋叫你挖就挖，同埋一部礦機運作得好唔好係同所有嘅電腦配件有關」。

上一則
上一則
前經理涉呃馬會247萬定單

下一則
下一則
「驍騰原」認是賣機中介

半年5%

倫敦金過氣了 虛擬貨幣先係新騙局

無人解釋合約佢地又簽? 我畀張1球既借據佢地又簽唔簽?

潘啓才呢期興咩就搞咩講座

之前明明仲教緊財技

名人？完全唔識

兩隻閪婆改埋啲濕鳩閪名，抵撚死

潘啓才﹕炒比特幣要識「逃生」
【明報專訊】投機最緊要反應快，搞細價股課程，我是香港第一人，最「肥」個時，我用最快速的方法做了一轉；當做到爛晒，如想再招收到學生，老師必須又要跳舞又要唱歌，兼且要天天早上畀「冧把」，晚上再做live show，才會執得雞碎咁多嘅收入時，我選擇去瞓覺、練氣功、練泰拳及健身。

投資最重要是反應快

去年底，由比特幣暴漲而引發的加密貨幣狂潮，我真係勢估唔到嘅，就係個班玩開細價股嘅小朋友，竟然對加密貨幣這最新最潮的金錢炒作，反應會咁慢，反而我呢位大叔，又係最先一位跑出去帶領這件事的第一人。

應對這個加密貨幣狂潮，我當然唔會執輸，我率先跳出來玩番轉，先用各種方法執番一千幾百萬，然後再睇吓點樣玩落去！

我首先在兩個多月前，通過我早前認識的拍檔，用了接近300萬元，買入了100部比特幣礦機，以我已投資的礦機計算，從今年1月初開始，我大概每5天，便可以掘到1個比特幣，即1個月的收入約6個比特幣。

我再利用掘出來的比特幣，兌換成其他加密貨幣，然後參與炒賣，可能因為有beginners' luck，我由7個比特幣起步，在約1個月時間，已經給我賺了超過40個比特幣。

此外，我除了投資買入自己的礦機外，亦同拍檔一起銷售礦機，把這個我自己認為有高值博率的投機項目賣給同道有緣人。

我相信這世紀泡沫狂潮終有爆破的一天，但與其只做塘邊鶴，為何不選擇積極參與，只有身在其中，你才可領略這狂潮中所隱含的荒謬、刺激、虛幻及樂趣。

預了泡沫終會爆破

但這個世紀狂潮所提供的機會，實在太瘋狂，可能爆破的一天亦不遠，參與這種泡沫式狂潮，要最終能成為真正贏家，必須懂得在適當時候「逃生」。要成功培養這逃生意識，有效方法就是多讀相關書籍，但以我所知，坊間這類中文書籍很少。此之所以，我在幾個月前，找來朋友Jesse與我合作出版一本有關比特幣及其他加密貨幣的書，希望這書對這課題有興趣的讀者有所幫助。

[潘啓才 通天財技]

最緊要識逃生

電費呢

似真名多過化名

兩名講者明言礦機每天平均收益約245人民幣（約288港元），回本期約4個月。

屌你 咁on9都信 難度隨時間增加咁基本都唔知 Google下都知少少

Pandora's coin

潘朵拉

見大家都係連登仔先係到講
呢個世界唔會有好人比免費錢你賺架, 醒下啦
同你以前讀中學一樣, 會唔會有人留條mk妹比你食? 緊係自己搶左黎食先啦
呢d係人既心態, 認清楚

受騙者多數係懶 覺得會有人處理 只要畀錢就可以回本

又想扮雷曼苦主呀

lm

方保僑指，礦機涉及複雜運算程式，一般市民不易理解，「投資礦機係要計數，一定要有好好嘅認知先，唔好人哋叫你挖就挖，同埋一部礦機運作得好唔好係同所有嘅電腦配件有關」。

方保橋用電腦知識分析投資要點
真係好有趣

其實雷曼都自己攞黎
相對於加密幣
一般投資既資料周街都係
唔識上網可以去圖書館借相關書籍

似係炒賣損手多過騙局

bitcoin 回軟都講咗幾個月啦

8000

幾有自信先改自己名做Pandora

如果升1000 倍

每日幾千蚊仲有冇人嘈

輸打贏要

唔同名家叫我all in 700, 輸咗又告佢?
咁多未知因素, 有贏就有輸

投資失利=騙局

輸打贏要

名人？

完全未聽過

因為我都賺夠了
想比人賺吓

每次見到呢啲新聞都好撚火滾
點解呢個世界咁撚多蠢人
以為自己眼光獨到
以為聽個講座話賺硬就信到篤
鐘個頭落一啲自己完全唔認識既範疇
買賭波料 wechat倫敦雞股票雞 發達投資講座
如果我身邊有呢啲人我一定大巴大巴車落去

交低智商稅姐

一係就炒coin, 一係就自己開機掘，買咩合約最白痴

抵啦 連bitcoin只會愈嚟愈少愈難挖依啲基本野都唔知走去學人挖礦

唔係以為投資包賺冇蝕呀嘛

其實同買倫敦金嗰啲人真係冇分別

仲以為火燎森

自己又要貪心

花6萬去搞呢啲不如買2部勁電腦用4萬
另外2萬交電費

專家食屎啦！

恥笑開始

5名受害人日前向《蘋果》控訴，指去年12月出席「騙局式回報分享會之Bitcoin礦機」分享會

人地講到明係騙局，冇呃你喎

咪又係淘寶貨 搵班撚屌買

乜撚野都唔識走去學人炒bitcoin
可能佢地連bitcoin個價跌左都唔知，見回本期慢左就去告鳩人

我懷疑兩個貪心蠢閪分分鐘以為bitcoin 真係有個實質銀仔係度

錢從何來 你賺錢時候就一定有人蝕錢，無人可以無中生有除左你係聯儲局

我賺夠啦
想同大家一齊買更多礦機一齊賺

幣少

話意志力薄弱係蠢人特徵真係冇錯

四川水浸班傻閪又知唔知呀

只可以講如果真係咁賺唔會開晒會講

6萬買機都買唔到咩靚機，想有幾多回報？

衰ON9

當然跟幣少啦

所以咪突然有大量礦機流出

mk妹我食得多,夠了
見同你有緣,俾條mk 妹你食,放心,仲係處

改埋啲戇鳩名份人戇鳩好正常啫

一早掘曬啦，而家先入場真係on9

當佢收入一日挖到3蚊而且不變
55年就回到本

梗係蝕啦屌你，人地賣3萬台幣，你3萬人仔同人買

關你撚事咩 睇蠢人中伏新聞都嬲
可憐

每日幾百蚊係用當時bitcoin價黎計？
越挖越少+bitcoin升唔起，有咩事都係自己攞黎

火燒心D朋友?

有時真係要反思下點解大陸、香港可以孕育到咁多騙子。
兩地係咪真係咁「人傻錢多，速來」呀？

由傳銷、LB、敦倫金、加密幣，真係次次都一大堆人上當。

最奇怪嘅係，你話你係街市阿毛中寶藥黨、祈福黨嘅，都仲可以話因為無知識呀。
但係我上面講嗰d騙案，唔少中伏嘅都受過基本嘅教育。

咁都上當，奇撚怪。

（其實就算前兩年d人開始講bit coin時，我都好奇怪一d電腦計出嚟嘅0101，到底個價值喺邊——你話鈔票都仲有國家認頭，但加密幣搵邊個認頭？）

以為香港樓價冇得輸?
由雷曼開始 股票市場都只嬴不輸
今次係第幾次啦

依家Facebook都仲有個幣少
真係學Bob叔話齋，做人最緊要有常識

咁既款仲學人投資，俾我好過啦，一年10%回報

之前有2條友搞礦機生意 仲喺連登出post 俾踢爆官網邊圖都假偷返嚟 又唔願意公開礦場相 係咪就係嗰2條友 收客錢買coin拐有機掘出嚟

你搵果 d A.I 野同方生比
太抬舉佢啦
佢仲係停留係部機快 d 就運作好 d 既程度
根本無分析過 blockchain 既野

其實你留意下，多數都係有d錢ga人先中招 因為有錢冇地方洗 你幾何見到窮撚中，所以智商同搵錢能力係唔成正比

仲有早排日本攪民宿
Now 搵佢講有咩影響
佢出黎話對初創有影響
佢舉 air b&b 做例子

真 世界冇免費午餐

自己唔花時間認識投資左啲乜就話人誤導！
自己冇責任做功課架？

輸打贏要就係呢D on9

其實好多呢啲無實體機既挖礦合約，背後都係無機，人地收左客錢，然後再係出面買幣當挖到咁派返出黎。
咁與其係挖，點解唔一早買呢？

投資先求知，買加密貨幣前最好都係上網睇多啲資料先啦

若其實真係要睇bitcoin價位訣完回報

礦機4個月回本

輸打贏要

回本期長d啫

唔係無錢賺呀

睇兩條女既英文名就知佢地係on9

coullia

睇佢兩個個名都知係on9黎

果單都執左3-4球野收手

有好路數仲會周圍同人講？你同緊60億人鬥緊呀

而家真係好流行我都輸緊騙案
民眾金融又係董事話我都輸緊
幾時倫敦金都有我都輸緊騙案

諗起高登/連登有人開post吹加密貨幣就得個笑字

哈哈。投資就係有風險

講開森哥仆街未?

幾萬蚊自已係屋企整啦

都唔係既，有泡沫果時咪個個賺

Instagram 仲出佢啲廣告

呢D咁嘅閪女人分分鐘連顯示卡你咩都唔知。

仲用graphics card掘礦? 係投資就ASIC啦

貪心就貪心啦

上述礦機每部索價3萬多港元，最低消費購買兩部。據了解，約50人即場買機，有人買了5部。

潘啟才回覆《蘋果》稱上述合約屬期貨合約，遇上比特幣今年大幅貶值，「同埋市場突然湧現嘅大量礦機，變相每個人挖到嘅機會都減少咗，我自己都買咗過百部，一齊輸緊」。

佢咪醒囉，散哂啲貨俾你班低能

仲未有人貼幾個月前四川水淹礦場單野出黎